Published: "2019-02-19"
---------------------------------------------------------------------------
Итак, часам к одиннадцати вечера я получил э-почту о том, что единственное решение, что мне могут предложить, это перелёт через Мадрид в Лиссабон. Час от часу не легче - сначала нас хоть до Фару пытались доставить, а теперь и вовсе просто в Лиссабон, куда мы вовсе не стремились. Да, мы могли изменить место, где берём машину в аренду, и двинуть в Фару самим, но чтобы ещё и с пересадкой! Я проверил, и оказалось, что на прямой рейс в 12.50 в Лиссабон из Берлина изиДжетом есть билеты. Почему же нам их не предлагают? Загадка.

Второй вариант и финальный, который был на повестке дня - не соглашаться ни на какие варианты, делать всё самим за свои деньги, и получить в итоге до 600 евро компенсации, хоть и далеко не сразу. Назывался этот пункт refunds and compensations.

Надо сказать, весь этот треш усугублялся кризисом ликвидности. Проще говоря, из-за моих махинаций с карточками, ремонта и других непредвиденных расходов, я остался тотально без денег на руках. Судорожно пытался их найти, но, как известно, пока еврокомиссия ещё не заставила банки переводить деньги внутри Европы мгновенно. Пришлось ходить с протянутой рукой, и клянчить их у друзей, но даже так нужно было время, чтобы они дошли. К счастью, на билет в Лиссабон смог взять у Андрея, а там лишь бы до понедельника дожить.

В итоге, я плюнул весь этот Гордиев узел, и разрубил его расчётной карточкой, тем более дело шло к полуночи.
Я заказал билеты ИзиДжетом и отель, в фойе которого мы сидели. Если вы думаете, что это всё, и дальше всё пошло как по маслу, то заблуждаетесь. У нас то план был ясен, а вот товарищам сказали, что их больше не могут посадить на самолёт в 12.50, которым мы летим. Оказалось, что билеты, которые мы купили, были последними, и мы по сути подрезали своих же корешей. Вроде как Вика помещалась ещё в нас самолёт, но нет. В итоге, в два часа ночи Андрею позвонили и выдали последнее решение - все ребята летят с пересадкой в Мадриде, и в Лиссабон прибывают к девяти вечера.

На этом наши долгие беседы с операторами Киви наконец приостановились, по крайней мере до того момента, когда я буду выбивать из них деньги. У Андрея вариант был другой - ему купили билет + выдали сумму в районе ста евро на еду и транспорт.

В конце-концов, мы всё-таки заселились в отель. Я по приколу иногда сравниваю цены тут и там, и выяснилось, что цена на сайте букинг.ком 62 евро, на стойке регистрации прямо в отеле - 56, а на сайте отеля - 53. Я купил на стойке, потому что было лень и всё равно отдадут, но на будущее это урок - онлайн может быть дешевле, чем просто подойти к клерку. Не выкидывайте три евро на ветер!

Комната в отеле была довольно большой и комфортной, жалюзи закрывались намертво. Утром было достаточно времени, чтобы спокойно позавтракат. Затем - попить чаю, благо в отеле была гостевая кухня(sic). Затем, уже в традиционной спешке выяснили, где тут шаттл (3 евро за 2 км!), и погрузились на него. Друзья же наши уже давно улетели со своей пересадкой в Мадриде.

![Первый раз видел такую штуку - для ресета рецепторов в магазе с духами стоит баночка кофе. Нюхнул - и повторил.
](IMG_20190216_112609.jpg)

Первый раз видел такую штуку - для ресета рецепторов в магазе с духами стоит баночка кофе. Нюхнул - и повторил.


![Обмачиво простое оформление бутылки констрастирует с ценой](IMG_20190216_113828.jpg)
Обмачиво простое оформление бутылки констрастирует с ценой


![Продают самогон в банках](IMG_20190216_114605.jpg)
Продают самогон в банках


![И сумки для комплектика вина на двоих](IMG_20190216_113915.jpg)
<p style='text-align:center'>И сумки для комплектика вина на двоих</p>
<br/>

![Творчество Харари везде в почёте. Оформление книжки слева тоже доставляет](IMG_20190216_115641.jpg)
Творчество Харари везде в почёте. Оформление книжки слева тоже доставляет


![Уборка мусора по вотсапу — последнее слово техники](IMG_20190216_115602.jpg)
Уборка мусора по вотсапу — последнее слово техники

В аэропорт мы прибыли сильно заранее, часа за два, что теперь я уже часто считаю излишним. Все контроли прошли без приключений, летели правда рядом с бледной до ужаса девушкой, и изрядно вонючим дедушкой. Мне это не помешало написать первую часть того, что вы тут читаете.

Если кому интересен расклад финансов, вот вам копия того, что я подготовил для страховки (на двух человек). Последняя цифра меня и самого слегка тревожит, но се ля ви.

* Hotel in Berlin 56.00
* Hotel breakfast 17.80
* Hotel shuttle to airport 6.00
* Drinks in airport 3.25
* Luggage storage in Lisbon airport 9.96
* Lisbon subway 7.00
* Flight to Lisbon (easyjet) with 1 checked bag 356.08


Что же. Долетели ли мы наконец в Лиссабон, и воссоединилась ли наша полиамурная семья (тэг сарказм) вы узнаете в следующей части.